魔戒既港譯名都譯得幾好

甘道夫英文鬼死咁難讀,中文好順口一聽就知係啲賢者類人物
魔多一聽就知係反派地方,
剛鐸,洛汗呢啲聽落好有北歐氣色

最緊要如果當初冇魔戒
就冇咕嚕肉食

連個名都髮得好啦 食左魔界個音
大陸譯名係指环王 我屌佢老味

諗起大陸譯the day after tomorrow

雙城奇謀譯得好

指環王直頭係用普通話讀都好難讀 譯嗰個真係完全無文化

大陸譯兩座塔

雙塔奇兵喎，雖然都柒

指环王二之兩座塔

閃靈都譯得好 導演仲要寫信讚譯依個名果條友

意譯音譯俱全

大陸啲電影譯名真係好垃圾
完全好似google翻譯出黎咁

後天

係咪跟朱學恆嘅版本？
之前係咪再有第二個中譯版本？

大陸老翻係譯「指環王2雙塔」

阿拉岡
希優頓
伊奧墨

以前翻譯係幾好，但近年一係跟台灣，一係譯到有公式咁

點會好, 譯依個名的人一係中文唔掂, 一係無睇過本書
中文有褒字貶字之分, 有D 字只可以用係好人身上
好似"奇謀妙計", 用係壞人身上就係"陰謀詭計"
The Two Towers 係指兩個壞人聯盟, 點會係用"奇謀"

魔戒翻譯跟台灣喎

識啲嘢

雙城 商城 好大陸

空城計係奇謀定詭謀 視乎你立場咋bor
奇謀形容 "壞人聯盟" 定係 "應對壞人聯盟" 都解到wor

題外話
星戰前傳3 黑帝君臨
不可能的任務4 鬼影約章
都譯得好

咁lord of ring又真係指環王，我服，你有bias

佢無bias
直譯=垃圾

照你咁講英文都唔好叫lord of the ring叫the ring owner算啦

奇謀咪就係話
艾辛格打洛汗
魔多打剛鐸
的確如果唔係主角干預佢呢條奇謀好成功

好中意呢2個譯名
而家就一味叛逆
一係就潛行

嗰條友，即係莊澄，係編劇嚟，都唔少嘢，杜汶澤話寇比力克親自寫信畀莊澄多謝佢改咗信達雅嘅譯名

不乜鳩，職業特工隊就職業特工隊啦

指環王呢個主要係唔好在有岐義
佢呢個實際上有兩個意思解到出黎
"眾戒之王"同"有戒指既王"
但實際上按番本書入面提既
the lord of the rings應該就係指索倫
你要直譯
"魔戒之主"先更加準
至於"魔戒"兩隻字其實係冇左個LORD字既意思
但其實你成本書主要圍繞指戒指
而且一個魔字點埋隻戒指既魔力

香港翻譯一向都有味道
近年月亮喜歡藍同忘形水都好過其他地方n倍
支那佬可能重好少少 始終有班人會死讀書譯到四平八穩
但台灣佬翻譯就一向戇鳩當有趣之餘又錯意思

香咩港啫
魔戒個堆譯名攞中文譯本個D名黎用架

巴打你咁清醒冇用架

就算唔計魔戒 香港翻譯都唔差
有冇睇過以前明珠台啲人名翻譯
都幾有意思 嗰啲應該真係香港譯
台灣翻譯好多時真係好廢
例如 星際異攻隊同netflix嗰啲...

我想問乜野叫做第七感抓財神

無錯
魔戒二字，言簡意賅，夠晒點題

原來跟台灣？
咁都算台灣嘅少有佳作

我一諗起台灣啲譯名，
首先就係Shawshank redemption
譯撚咗做 刺激1995

Netflix啲翻譯 久唔久有句自創嘅

以前就係
呢家真係垃圾多

奪寶奇兵
魔域奇兵
聖戰奇兵

點知第4集譯得咁7
勁冇心思

咩呀，統御之戒
一隻控制精靈三戒，矮人七戒同人類九戒吖嘛
故事入面統御之戒=索倫，索倫=統御之戒
譯魔戒先準囉

其實the lord of the rings係解隻戒指，即係至尊魔戒，因為故事入邊本來有20幾隻戒指，係唯獨索倫果隻可以控制到只他戒指持有人

同埋唯一一隻邪戒

阿玟
伊歐玟
瑞文戴爾
聖盔谷

仲有開頭首詩都好正

天下精靈鑄三戒，
地底矮人得七戒，
壽定凡人持九戒，
魔多妖境暗影伏，
闇王坐擁至尊戒。
至尊戒，馭眾戒；
至尊戒，尋眾戒，
魔戒至尊引眾戒，
禁錮眾戒黑暗中，
魔多妖境暗影伏。

真係譯得好好

個戒字咁重復

咁應該點譯先唔重複?

大陸譯得正啲喎老友

我國強大, 以後先中後譯英不就行了唄?

禁錮眾戒黑暗中，
魔多妖境暗影伏。

都証明到而家新個堆小說幾垃圾下

魔戒明明無咗指環 王(lord) 個意思
係中二病先覺得型
至尊魔戒 魔戒王 先有
仲話譯得好

屌你香港叫開職業特工隊架

不可能的任務
我不你老母咩?

職業特工隊呀九七後出世架你?

下 你係咪回錯

後日

條友無睇過書就出黎9 up
索倫引誘三族將上帝比三族既權力鑄成戒指
然後自己偷偷地鑄至尊魔戒，將大部分既自己封入隻戒度
所以戒指先係索倫本體
所以啲人成日以為隻眼係索倫，其實戴左隻戒指先等於直接請索倫上身

對應返原罪，魔鬼既意志只係少部分，誘惑本身先係罪既本質
然後最弱小既哈比人反而對誘惑有最大耐性，但係對抗邪惡(原罪) 既過程中，人性既部分會缺損，所以結尾要搭船係西天維林諾，比神性填滿返

魔戒同埋同期既納尼亞系列，都係完整融入左基督教神話
只有譯魔戒先突顯到至尊魔戒喺故事入面個地位

台灣譯名來

鑄戒指呢個行為本身就係瀆神
上帝係賜與你成個種族既權柄榮耀
但三族就將成族既權力鑄成幾隻戒指
諗住咁就可以千秋萬世
係無諗到索倫仲偷偷地鑄左隻至尊魔戒陰9 佢地啫

你係邊度睇呢堆野

凱勒布理鵬係俾索倫引誘夾份整16戒，之後再自己偷偷地幫精靈族鑄三戒(哈比人電影會見到)， 索倫為左統御16戒再迫凱勒布理鵬鑄至尊魔戒

索倫係同甘道夫同level嘅邁雅，都算係中土嘅神之一

當然要融入自己對魔戒背景既理解
鑄戒呢件事本身就係索倫引誘精靈去做，鑄戒既目的同舊時所有既墮落一樣，最開頭都係為左接近眾神之地維林諾

斗室
思裂
訪嚇
嗰啲你唔提

唔係同lv, 索倫係最勁
灰袍甘道夫頂哂籠叫第三

但你要明白邁亞本身要守依露維塔(上帝) 既約章，唔可以直接喺中土世界發揮所有實力

唔係神 係侍從 仲要係最低級

Fyi

邁雅都係埃努，只係甘道夫level 底啫

純粹覺得用個神字唔太岩 Eru 先係神

魔戒真係好撚好睇 [/member]

做乜用咁既名 bio撚？

當天使咪易明

奇謀仲可以講埋哈比人帶樹人打艾辛格+白袍甘道夫帶野樹人支援聖盔谷，用樹人扮森林埋伏潰敗嘅半獸人。

同意

威囉

你唔覺得個名「脫氧核醣核酸，好似連登仔咩 脱毒x核酸（様衰）

有冇諗過香港譯名好過大陸係因為香港人特別閹尖同麻煩
唔好話個名譯得好唔好
一有得比較就係唔係都俾人屌足祖宗十八代
唔用足洪慌之力去改可能老母俾人輪到上冥皇星

真係好冇文化

前排識得有個傻閪話後日譯得好
俾我笑鳩佢

不如討論魔戒劇情啦

中土世界 戰爭之影講鑄造魔戒的鑄造師故事

香港譯就好，大陸譯就垃圾

仲話譯得好
望落啲字用得型就話好
中二病就睇醫生啦

咁大陸譯得點好呀 指環王 聽都覺得柒啦

講起譯名
識個師兄係幫Apple 譯香港中文
每年會飛去總部同世界各地嘅翻譯一齊做翻譯

話說譯中文係分開3個地方
香港、台灣、大陸

當年iphone 6 推出
英文句line係 Bigger than bigger
香港同台灣都譯咗個比較有意思「豈止於大」
係港台都有溝通過
但大陸就係「比更大還更大」

畀人笑到仆街之餘
最後大陸都要跟埋港台用「豈止於大」

分享完畢

龐子生
麥尊
古艾倫
包話事

“雙城奇謀”聽落去似係講有兩座城有啲奇謀妙計應對敵人，上面有個巴打講中文字有褒貶之分，“奇”字如果攞咗黎形容艾辛格魔多聯盟咪好似褒緊佢哋咁？同埋佢哋嘅計謀算“奇”咩？失敗咗喎
咁如果話係形容哈比人+樹人打艾辛格，甘道夫救洛汗呢兩件事，的確係奇謀，咁“雙城”去咗邊？哈比人樹人當一城，甘道夫同援軍當一城？有啲格硬喎

斷估“雙城奇謀”唔會係形容“正方打雙城嘅奇謀”掛？

我覺得係圍繞住兩個城/勢力之間嘅計謀，因為入面主角(正面)都有出招，所以就整理成奇謀

係「圍繞兩座城既奇謀」
因為正邪都有計仔
所以用中性既奇謀

香港咁多年都係no country for old men譯得差
譯做二百萬奪命奇案
大陸就直譯老無所依
反而台灣就譯做險路勿近
不過可能係coen brothers嘅片太難搞

譯得好係事實但gandalf有幾難讀？

Netflix譯得差 主要係因為Deadlime好趕
20分鐘嘅劇 24小時內
40分鐘 48小時內
電影 72小時內
冇咩時間比人了解前後文
接到job就要睇一句打一句
有時急起上嚟 一日做幾集
Netflix有d係譯得唔錯 但台仔成日打錯字

利申 喺netflix做freelance QC同翻譯都有做

奇謀型D
唔通叫雙城陰謀咩

加個標點符號咪得囉
雙城。奇謀

lord of the rings唔係指魔戒(one ring)咩？
因為佢可以控制其他19隻ring of power？

利申：鳩up

想知道嗰19隻戒指點嚟
可以玩middle earth shadow of mordor
會俾人講隻elf點樣俾人呃去整戒指

一個job幾錢

魔戒2主線係 艾辛格vs洛汗
雙城一正一邪，一攻一守，人魔相爭
當然係奇謀
唔知有咩好拗

只講電影，甚至比原版two towers傳神
書當然係另一回事